舊同事對我說過：雞要當老婆，老婆要當雞。

這句說話，我至今仍時常ponder。